% Ajouter des questions sur les capteurs %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[french]{exam}
\input{../../../preambules/mes_packages_lua}
\input{../../../preambules/style_pdt}
\header{\textbf{Chapitre O3.} \textcolor{gray!60}{Seconde}} 
{}
{\themeOndes}
% \printanswers
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\titre{Plan de travail}

\section{\aRevoir}
\begin{revisions}
  \notionsRev{
    \begin{itemize}
      \item Schéma d’un circuit
      \item Dipôle en dérivation
      \item Unicité de l’intensité
      \begin{center}
        \eprofs{https://youtu.be/XLHXlpJltdM}
      \end{center}
      \item Loi d’additivité des tensions
      \begin{center}
        \eprofs{https://youtu.be/Bot_-BFV3bg}
      \end{center}
      \item Loi d’additivité des intensités
    \end{itemize}
  }
  \exosRev{
    \centering
    \lls{www.lelivrescolaire.fr/page/16876500}
    % \url{lelivrescolaire.fr/page/16876500}
    
  }
\end{revisions}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\activ}
\begin{activites}
  \act{AE1}
  \begin{itemize}
    \item Tension électrique
    \item Intensité du courant
    \item Mesures
    \item loi des n\oe{}uds, loi des mailles
  \end{itemize}
  \tcblower 
  \textbf{COURS : } parties 1 et 2
  %
  \act{AE2}
  \begin{itemize}
    \item Loi d’Ohm
    \item Caractéristique
    \item Graphique avec python
  \end{itemize}
  \tcblower
  \textbf{Cours :} Partie 3
  %
  \act{AE3}
  \begin{itemize}
    \item Capteur
    \item Étalonnage
    \item Microcontrôleur
    \item Mesure de température
  \end{itemize}
  \tcblower
  \textbf{Cours :} partie 3
\end{activites}
% -------------------------------------------------------------------------------
\clearpage
\section{\jesaisfaire}
\manuel{313 - 320}

\begin{jeSaisFaire}
  \capacite{Exploiter la loi des mailles et la loi des nœuds}{AE18 \newline 5, 8, 9, 14*}
  \capacite{\textbf{Exp.} Mesurer une tension, une intensité.}{AE18}
  \capacite{Exploiter la caractéristique d'un dipôle : modélisation par une relation,
    point de fonctionnement.}{AE19 \newline 17, }
  \capacite{Utiliser la loi d'Ohm}{AE19 \newline 12, 14*}
  \capacite{\textbf{Exp.} Représenter et exploiter la caractéristique d'un dipôle}{AE19}
  \capacite{\textbf{Num.} Représenter et modéliser un nuage de point à l'aide d'un langage
    de programmation.}{AE19, AE20 \newline 21(calculatrice)}
  \capacite{\textbf{math.} Identifier une situation de proportionnalité}{AE19}
  \capacite{Citer des exemple de capteurs présents dans les objets de la vie
    quotidienne}{cours}
  \capacite{\textbf{Exp.} Mesurer une grandeur physique à l'aide d'un capteur
    résistif.}{AE20 \newline 28, 29}
  \capacite{\textbf{Exp.} Produire une courbe d'étalonnage}{AE20}
  \capacite{\textbf{Exp.} Utiliser un dispositif avec microcontrôleurs et capteur}{AE20}
\end{jeSaisFaire}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\jeMapproprie}
\begin{enumerate}
  \item Donner le nom, le symbole et l'unité des deux grandeurs utilisées en électricité.
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  %
  \item Schématiser le circuit de l'exemple 1 en indiquant le sens de circulation du
  courant électrique et les tensions aux bornes des dipôles.
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  %
  \item Utiliser la loi des mailles pour écrire la relation entre la tension $U_\text{G}$
  et la tension $u_\text{L}$
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  %
  % \clearpage
  \item Rappeler la loi d'Ohm.
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  %
  \item La résistance d'un grille pain vaut \qty{33}{\ohm}. Calculer la valeur de
  l'intensité du courant qui la traverse si la tension entre ses bornes est
  \qty{230}{\volt}.
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  %
  \item Expliquer comment on peut déterminer la valeur d'une résistance à partir de sa
  caractéristique courant - tension.
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
\end{enumerate}
\end{document}
